แอพหาคู่Tinderทลายกำแพงความรักหนุ่มสาวแดนภารตะ
มีอีกหนึ่งความเคลื่อนไหวของTinderแอพหาคู่ที่นอกจากจะฮิตที่สหรัฐยุโรปออสเตรเลียและไทย?แล้วที่อินเดียแอพนี้ก็ได้รับความนิยมไม่เบาล่าสุดมีผู้ใช้ในประเทศนี้สูงถึง400%เพิ่มขึ้นจากปี2015มีอัตราการปัดจอซ้ายขวากว่า14ล้านครั้งต่อวัน
สาเหตุที่ทำให้แอพแบบนี้ได้รับความนิยมในอินเดียส่วนหนึ่งมาจากวัฒนธรรมการเลือกคู่ครองของประเทศนี้จะถูกจำกัดด้วยจารีตและประเพณีทั้งการเลือกคู่ที่ฝ่ายชายทำได้หรือการจับคู่โดยบิดามารดาซึ่งจากสถิติปี2013มีชาวอินเดียอายุ18ถึง35ปีกว่าร้อยละ75เปิดเผยว่าตนยังต้องการแต่งงานแบบจัดการให้
Tinderสนองเทรนด์นี้ด้วยการทำโฆษณาชิ้นแรกของบริษัทว่าด้วยคุณแม่และลูกสาวกำลังคุยกันและแต่งตัวเพื่อไปเดทกับหนุ่มที่ปัดขวาเจอในแอพแทนที่จะจับคู่แบบคลุมถุงชนก็เป็นการให้มารดาช่วยสกรีนหนุ่มให้แทน
ที่มาCNET
ยังมีประเด็นเพิ่มเติมว่าทำไมTinderถึงฮิตในอินเดียส่วนหนึ่งมาจากมันลิงก์กับFacebookและเป็นสินค้าตะวันตกที่แฝงมาในวัฒนธรรมทางทีวีครับ

ภาพประกอบ
